%@Auteur:Arnaud Gazagnes (d'après IREM Paris Nord)
\begin{multicols}{2}

%Serpent%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\psset{unit=0.4cm}
\begin{pspicture}(0,0)(12,12)
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(\n,0)(\n,12)}
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(0,\n)(12,\n)}
\pspolygon[linewidth=2pt](0,2)(1,0)(10,0)(12,1)(12,3)(10,4)(7,3)(5,4)(6,7)(9,8)(10,8)(11,9)(7,10)(4,7)(4,3)(7,2)(10,3)(11,2)(10,1)(2,0.25)
\psline[linewidth=2pt](6.75,7.75)(7,8)(9,8)
\pspolygon*[linewidth=2pt](9,9)(8,9)(8,9.375)
\end{pspicture}$\ $ \\

%Chien1%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\psset{unit=0.4cm}
\begin{pspicture}(0,0)(12,12)
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(\n,0)(\n,12)}
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(0,\n)(12,\n)}
\pspolygon[linewidth=2pt](4,2)(6,2)(6,3)(7,4)(8,4)(9,5)(10,5)(11,6)(11,7)(9,7)(9,9)(8,10)(5,10)(3,8)(3,3)
\pspolygon*[linewidth=2pt](3,4)(4,3)(5,3)(6,4)(5,5)(4,5)(3,6)
\pspolygon*[linewidth=2pt](7,7)(8,7)(8,8)
\pspolygon*[linewidth=2pt](10,7)(11,7)(11,6)
\psline[linewidth=2pt](5,5)(5,8)
\psline[linewidth=2pt](6,6)(8,6)
\psline[linewidth=2pt](7,6)(8,5)(9,5)
\psline[linewidth=2pt](8,8)(8,9)(7,9)(6,8)
\end{pspicture}$\ $ \\

%Souris%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\psset{unit=0.4cm}
\begin{pspicture}(0,0)(12,12)
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(\n,0)(\n,12)}
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(0,\n)(12,\n)}
\psline[linewidth=2pt](4,2)(4,5)
\psline[linewidth=2pt](5,5)(1,5)(0,6)(0,8)(1,9)(3,9)
\pspolygon*[linewidth=2pt](3,9)(5,7)(5,8)(6,7)(6,8)(9,8)(8,9)(6,9)(7,10)(6,10)(5,9)(5,10)(4,9)(4,10)
\pspolygon*[linewidth=2pt](3,8)(2,8)(1,7)(2,6)(3,6)(2,7)(3,7)(4,6)(5,6)
\pspolygon*[linewidth=2pt](2,5)(2,4)(3,5)
\pspolygon*[linewidth=2pt](3,5)(3,3)(4,4)(4,5)
\psline[linewidth=2pt](5,2)(7,4)
\psline[linewidth=2pt](6,5)(7,4)(11,4)(11,3)(10,3)(10,4)(11,4)(12,5)(11,6)(10,6)(8,8)
\pspolygon*[linewidth=2pt](12,5)(12,6)(11,6)
\pspolygon*[linewidth=2pt](9,6)(8,6)(8,7)
\psline[linewidth=2pt](8,7)(7,7)(7,6)(8,6)
\psline[linewidth=2pt](7,5)(9,5)
\psline[linewidth=2pt](8,5)(9,4)
\pscircle*(10,5){0.15} \pscircle*(11,5){0.15}
\end{pspicture}$\ $ \\

%Poussin%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\psset{unit=0.4cm}
\begin{pspicture}(0,0)(12,12)
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(\n,0)(\n,12)}
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(0,\n)(12,\n)}
\psline[linewidth=2pt](3,1)(1,1)(4,4)(5,4)(8,7)(10,7)(12,8)(10,10)(9,10)(6,7)(3,7)(2,9)(1,6)(1,5)(2,4)(2,2)
\psline[linewidth=2pt](3,6)(2,5)(4,5)(5,6)
\psline[linewidth=2pt](10,8)(12,8)
\psline[linewidth=2pt](10,7)(10,8)(11,9)
\pscircle*(10,9){0.25}
\end{pspicture}$\ $ \\

%Chat%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\psset{unit=0.4cm}
\begin{pspicture}(0,0)(12,12)
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(\n,0)(\n,12)}
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(0,\n)(12,\n)}
\psline[linewidth=2pt](5,0)(5,2)(2,5)(2,7)(3,8)(3,10)(2,11)(2,12)(4,10)(8,10)(10,12)(10,11)(9,10)(9,8)(10,7)(10,5)(7,2)(7,0)
\psline[linewidth=2pt](3,6)(3,5)(5,3)(5,4)(6,5)(7,4)(7,3)(9,5)(9,6)(8,7)
\psline[linewidth=2pt](1,6)(4,6)
\psline[linewidth=2pt](8,6)(12,6)
\psline[linewidth=2pt](0,5)(4,5)
\psline[linewidth=2pt](8,5)(11,5)
\psline[linewidth=2pt](3,5)(4,5)
\psline[linewidth=2pt](7,4)(8,4)
\psline[linewidth=2pt](4,4)(5,4)
\psline[linewidth=2pt](5,8)(6,9)
\psline[linewidth=2pt](7,9)(8,8)
\pspolygon*(6,5)(7,6)(5,6)
\pspolygon*(5,7)(5,8)(4,7)
\pspolygon*(7,8)(7,7)(8,8)
\pspolygon*(3,8)(2,9)(2,10)(3,9)
\pspolygon*(3,9.2)(2,10.2)(2,11)(3,10)
\pspolygon*(10,9)(9,8)(9,9)(10,10)
\pspolygon*(9,9.2)(9,10)(10,11)(10,10.2)
\pscircle*(5,5){0.2} \pscircle*(7,5){0.2}
\end{pspicture}$\ $ \\

%Chien2%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\psset{unit=0.4cm}
\begin{pspicture}(0,0)(12,12)
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(\n,0)(\n,12)}
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(0,\n)(12,\n)}
\pspolygon*[linewidth=2pt](2,0)(3,0)(4,1)(4,2)(3,3)(2,3)(1,4)(1,1)
\pspolygon*[linewidth=2pt](1,5)(1,8)(2,9)(2,6)
\pspolygon*[linewidth=2pt](8,0)(9,0)(10,1)(10,8)(7,11)(6,11)(9,8)(9,2)(8,2)(8,5)(7,6)(7,1)
\pspolygon*[linewidth=2pt](6,1)(6,2)(5,2)
\pspolygon*[linewidth=2pt](3,5)(2,6)(4,6)
\pspolygon*[linewidth=2pt](4,6)(4,7)(3,7)
\pspolygon*[linewidth=2pt](6,6)(6,7)(5,7)
\pspolygon*[linewidth=2pt](7,8)(8,7)(8,8)(7,9)
\psline[linewidth=2pt](2,3)(3,4)(4,3)
\psline[linewidth=2pt](2,3)(5,3)(6,4)(7,5)(7,6)
\psline[linewidth=2pt](3,4)(3,5)
\psline[linewidth=2pt](5,0)(5,1)(4,2)
\psline[linewidth=2pt](4,6)(6,6)
\psline[linewidth=2pt](3,6)(3,8)(4,8)
\psline[linewidth=2pt](5,6)(5,8)(6,8)
\psline[linewidth=2pt](1,4)(1,5)
\psline[linewidth=2pt](7,6)(7,8)
\psline[linewidth=2pt](2,9)(4,11)(6,11)
\pscircle*(2,4){0.15} \pscircle*(4,4){0.15} \pscircle*(5,4){0.15} 
\pscircle*(2,5){0.15} \pscircle*(4,5){0.15} \pscircle*(5,5){0.15} 
\end{pspicture}$\ $ \\

%Renard%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\psset{unit=0.4cm}
\begin{pspicture}(0,0)(12,12)
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(\n,0)(\n,12)}
\multido{\n=0+1}{13}{\psline(0,\n)(12,\n)}
\psline[linewidth=2pt](0,2)(1,3)(1,2)(2,1)(2,3)(3,2)(3,3)(4,3)(5,4)(7,4)(8,5)(8,4)(9,5)(9,4)(12,7)(7,7)(4,10)(5,11)(7,11)(6,12)(2,12)(0,10)(0,9)
\psline[linewidth=2pt](1,7)(2,8)(2,9)(5,12)
\psline[linewidth=2pt](0,5)(0,3)(1,4)(1,3)
\psline[linewidth=2pt](3,3)(3,4)
\psline[linewidth=2pt](3,6)(5,6)
\psline[linewidth=2pt](4,6)(4,5)(5,4)
\psline[linewidth=2pt](8,5)(10,5)
\psline[linewidth=2pt](3,8)(4,9)(5,8)(4,8)(4,7)(5,7)
\pspolygon*[linewidth=2pt](5,7)(6,7)(5,8)
\pspolygon*[linewidth=2pt](3,10)(4,10)(5,11)(7,11)(6,12)(5,12)
\pspolygon*[linewidth=2pt](10,7)(10,6)(11,6)(12,7)
\pscircle*(3,5){0.15} \pscircle*(5,5){0.15} \pscircle*(6,5){0.15} \pscircle*(6,6){0.15} \pscircle*(7,5){0.15} \pscircle*(7,6){0.15} \pscircle*(8,6){0.15}
\end{pspicture}$\ $ \\
\end{multicols}
%@Commentaire:Sans consignes ! Chacun pourra en tirer le parti qu'il souhaite (reproduction de figures, image par isométrie, proportionnalité, \ldots) 